######2015Mar25 17:39:57+0900

단호박 펀치 (장주영 레시피)

-

1. 단호박 - 껍질채, 70프로 가량?
2. 꿀 - 반숟갈
3. 우유 - 30프로 쫌. 더되게?

다 넣고 믹서로 갈고 먹음됨.

---

######2015Apr30 17:42:27+0900

생강차

<http://ssoqubae.tistory.com/2094>
<http://amyzzung.tistory.com/170>
<http://amyzzung.tistory.com/422>
<http://hls3790.tistory.com/1130>

자몽차

<http://lalawin.com/entry/Grapefruit-tea>
<http://lincat.tistory.com/2297>
<http://davikira.tistory.com/103> : * 이 방법 따라했음.

---

######2015Jun18 14:39:25+0900

(쉰) 김치로 만두 만들기.

<http://www.insightofgscaltex.com/?p=68695>
```
김치만두

 준비물

 돼지고기나 소고기 600g, 배추김치 4분의1, 부추 한줌, 숙주 한줌, 두부 반모, 만두피, 다진 대파 한큰술,
 마늘 생강 참기름 각 한 작은술, 후추 조금

 

만드는 순서

1. 고기는 갈아서 후추/마늘/생강/참기름과 섞어 놓습니다.

2. 김치는 속을 털어내고, 숙주는 데쳐서 면보에 싸서 꽉 짜서 물을 빼 준비합니다.

3. 두부는 덩어리가 없게 으깨어 면보에 싸 꽉 짜서 물을 빼서 준비합니다.

4. 배추김치/숙주/부추/파를 잘게 다집니다. (다짐기 쓰면 됩니다 ^^)

5. 모든 재료를 잘 섞습니다.

6. 만두피에 소를 한큰술 올리고 만두피 가장자리에 계란 흰자물이나 물을 발라 양끝을 당겨 반으로 꼭꼭 눌러 붙입니다

7. 반달모양 만두의 양끝을 붙여 모자모양으로 만듭니다.

Tip. 만두국을 끓일 때 육수가 없는 경우 만두 중 한 개를 터트려서 끓여서 간만 맞추면 됩니다. ^^
```

이렇게 했음. => 맛있었음.

---

